\chapter{Conclusões Parciais}\label{chap:conclusao}
Neste trabalho apresentamos uma abordagem para detecção de notícias falsas baseada em marcadores de discurso e de estrutura HTML de \textit{webpages}. Por meio de avaliações experimentais, fornecemos evidências que comprovam que nossa abordagem possui a característica de ser independente dos vocabulários utilizado nos documentos analisados, adaptando-se assim, ao aspecto dinâmico de notícias. Além disso, destacamos que nossa abordagem projeta os documentos em um espaço de dimensões reduzido em contrante com abordagens tradicionais como TF-IDF e N-gramas.

Nos experimentos podemos observar que quando os marcadores de discurso são extraídos dos títulos das notícias, conseguimos discriminar com maior precisão as veracidades das mesmas. Este resultado sugere que caso nossa abordagem fosse aplicada em mídias sociais, alcançaríamos resultados precisos ao inferir a veracidade de publicações, uma vez que estas plataformas disponibilizam um número limitado de caracteres. Além disso, destacamos que embora o título da notícia represente um texto curto, ele desempenha um papel importante no eco-sistema de notícias falsas: muitos leitores tendem a compartilhar notícias baseados somente em seu título, sem checar o conteúdo principal da notícia \citep{blom2015click,horne2017just}. Além disso, muitas vezes o conteúdo das notícias contêm somente imagens e vídeos. 


Destacamos que este trabalho diferencia-se dos demais ao investigar notícias falsas na Web, que consiste na fonte original de desinformação online. Embora o foco deste trabalho tenha sido desinformação no contexto político, a abordagem proposta é genérica e pode ser utilizada para outras categorias de notícias.

\section{Publicações}
Como resultado desse trabalho submetemos o artigo \textit{A Topic-Agnostic Approach For Identifying Fake News Sites} para a 12ª Conferência Internacional de Pesquisa na Web e Mineração de Dados (WSDM 2019). Além disso, pretendemos submeter mais dois artigos para a Conferência da Web (WWW 2019): um dos artigos está relacionado com extensões nos experimentos apresentados neste trabalho; e o segundo está relacionado com o uso da nossa abordagem independente de tópicos para descoberta de novos Web domínios de notícias falsas.


\section{Limitações do Método}
Como limitação, utilizamos uma base de dados cujos rótulos são provenientes de listas públicas de sites não confiáveis e confiáveis. Assim, consideramos que cada página de um site específico herda seu rótulo. A desvantagem dessa suposição é que ela não é adequada para sites que publicam tanto notícias falsas como reais. Embora a cobertura desses sites seja importante, destacamos a dificuldade em realizar uma anotação manual em grande escala no nível das páginas da Web, devido à necessidade de especialistas.

\section{Trabalhos Futuros}
Como trabalhos futuros, pretendemos investigar um novo conjunto de atributos independentes de contexto relacionados diretamente com o domínio de \textit{webpages}, como data de criação, atualização e registro. Além disso, pretendemos explorar atributos textuais relacionados com a semântica das palavras a fim de capturar aspectos cognitivos no conteúdo de notícias falsas.
